<?xml version="1.0" ?>
<micropractices>
  
    
  
    
  <practice>Омммм.
Сделайте глубокий вдох... и спокойный, расслабленный выдох.</practice>
  
    
  
    
  <practice>Время выдохнуть!
Закройте глаза, сделайте глубокий вдох и выдох со звуком.</practice>
  
    
  
    
  <practice>Пауза.
Легко поморгайте глазами.</practice>
  
    
  
    
  <practice>Микропрактика.
Прислушайся к окружающим звукам, как будто не знаешь, что это звучит.</practice>
  
    
  
    
  <practice>Микропрактика.
Где сейчас в теле область самых слабых ощущений?</practice>
  
    
  
    
  <practice>Время для паузы.
Направьте внимание в стопы. Попробуйте ощутить средний палец левой ноги?</practice>
  
    
  
    
  <practice>Пауза!
Подвигайте глазами влево и вправо.</practice>
  
    
  
    
  <practice> Прислушайся к неслышимому.</practice>
  
    
  
    
  <practice>Микропрактика.
Понаблюдай с закрытыми глазами расфокусированно пространство ощущений тела.</practice>
  
    
  
    
  <practice>Микропрактика.
Быстро пройди вниманием тело от головы до ног.</practice>
  
    
  
    
  <practice>Пауза.
Повращайте глазами.</practice>
  
    
  
    
  <practice> Очень медленно моргни три раза.</practice>
  
   
    
  
    
  <practice>Микропрактика.
Закрой глаза и представь что не знаешь как выглядит тело. Как оно выглядело бы если бы форма соответствовала ощущениям? </practice>
  
    
  
    
  <practice>Выыдоххх.
Закройте глаза, расслабьте шею, чтобы голова повисла и сделайте два вращательных движения, по часовой и против, как бы перекатывая голову. </practice>
  
    
  
    
  <practice>Карамба!
Встань и расправь плечи.</practice>
  
    
  
    
  <practice>Время паузы.
Закройте глаза, посмотрите вдаль и зевните.</practice>
  
    
  
    
  <practice>Микропрактика.
Закрой глаза. Найди в теле приятное [близкое к приятному] ощущение. Чем оно приятно?</practice>
  
    
  
    
  <practice>Микропрактика.
Сделай быстрый проход вниманием по ощущениям тела за один выдох-выдох.</practice>
  
    
  
    
  <practice>Сделайте мини-перерыв.
Двигайте глазами вверх и вниз.</practice>
  
    
  
    
  <practice> Закрой на несколько секунд глаза и прислушайся к ощущениям в теле.</practice>
  
    
  
    
  <practice>Пауза!
Посмотрите вдаль!</practice>
  
    
  
    
  <practice>Микропрактика.
Закрой глаза. Есть ли в теле неприятное [близкое к неприятному] ощущение? Чем оно неприятно?</practice>
  
    
  
    
  <practice>Микропрактика.
Понаблюдай несколько секунд ощущения в ладонях.</practice>
  

    
  <practice>Насколько тебе сейчас удобно?</practice>
  
    
  
    
  <practice>Оммм...Коснитесь безымянным пальцем кончика носа,
закройте глаза и понаблюдайте три естественных вдоха и выдоха.</practice>
  
    
  
    
  <practice> Закройте глаза на несколько секунд и ощути как расслабляется пространство вокруг глаз.</practice>
  
    
  
    
  <practice> Принюхайся. Чем пахнет?</practice>
  
    
  
    
  <practice>Микропрактика.
Понаблюдай несколько секунд движение тела в процессе дыхания</practice>
  
    
  
    
  <practice>Микроперерыв.
Сделайте глубокий вдох. Расслабленный выдох. И паузу...</practice>
  
    
  
    
  <practice>Проверка связи.
Что ты сейчас чувствуешь? </practice>
  

    
  <practice>Как ты? </practice>
  
    
  
    
  <practice>Микропрактика.
Проверь удобоство расположения тела в пространстве.</practice>
  
    
  
    
  <practice>Микропрактика.
Направь внимание в тело. Насколько приятные ощущения в теле сейчас?</practice>
  
    
  
    
  <practice>Микропрактика.
Понаблюдай несколько секунд движение воздуха в области ноздрей</practice>
  
    
  
    
  <practice>Проверка связи.
Направьте внимание в ладони. закройе глаза и сделайте нескоолько волнообразных движения кистями, как бы ощупывая воздух.</practice>
  
    
  
    
  <practice>Сделайте мини-перерыв.
Легко поморгайте глазами.</practice>
  
    
  
    
  <practice>Микропрактика.
Найди внутреннее действие, которое поможет тебе почувствовать себя чуть более приятно.</practice>
  
    
  
    
  <practice>Микропрактика.
Направь внимание в тело. Где сейчас в теле самое напряженное место?</practice>
  
    
  
    
  <practice>Микропрактика.
Понаблюдай несколько секунд тепло и холод в области ноздрей и носоглотки.</practice>
  
    
  
    
  <practice>Проверь.
Ты точно сейчас не спишь?</practice>
  
    
  
    
  <practice>Время для паузы.
Зажмурься и потом легко поморгай глазами.</practice>
  
    
  
    
  <practice>Микропрактика.
Посмори вокруг так, как будто только что очутился в этом теле и не знаешь где ты и как сюда попал?</practice>
  
    
  
    
  <practice>Микропрактика.
Направь внимание в тело. Где сейчас самое интенсивное ощущение в теле?</practice>
  
    
  
    
  <practice>Микропрактика.
Понаблюдай несколько секунд ощущения в том месте, которым ощущаем запахи.</practice>
  
    

    
  <string>Дыши!</string>
  


  <practice>Что чувствуешь?</practice>
</micropractices>
