<?xml version="1.0" ?>
<practices>
  


  <practice>Дыши!</practice>
  


  <practice>Попрыгай!</practice>
  


  <practice>Поваляйcя. Коротко подергивай мышцами, как будто засыпаешь.</practice>
  


  <practice>Выпейте стакан воды. Делайте это медленно, ощущая температуру и вкус воды, как она проходит по телу.</practice>
  


  <practice>Полное сканирование тела. Сядьте удобно, закройте глаза и мысленно "пройдитесь" по всему телу от кончиков пальцев ног до макушки, замечая все ощущения.</practice>
  


  <practice>Практика "Квадратное дыхание". Вдох на 4 счета, задержка на 4, выдох на 4, задержка на 4. Повторите 5-7 циклов для успокоения нервной системы.</practice>
  


  <practice>Практика благодарности. Вспомните и мысленно поблагодарите трех человек или три события из вашей жизни, которые принесли вам радость.</practice>
  


  <practice>Потрясите телом 3-5 минут. Ногами, руками, корпусом, постучите пятками в пол, растрясите всё, что ощущается застывшим.</practice>
  


  <practice>Мини-уборка. Приведите в порядок одну зону на вашем столе. Расставьте предметы, протрите пыль. Внешний порядок помогает внутреннему.</practice>
  


  <practice>Подойдите к окну. В течение нескольких минут просто наблюдайте за тем, что происходит снаружи: движение облаков, деревьев, людей. Не анализируйте, просто смотрите.</practice>
  


  <practice>Самомассаж шеи и плеч и головы.</practice>
  


  <practice>Просто стойте 5 минут. Можно делать микродвижения в поиске более удобного способа стоять.</practice>
  


  <practice>Созерцание предмета. Возьмите любой предмет (чашку, ручку, камень). Рассматривайте его так, будто видите впервые: его цвет, текстуру, вес, температуру.</practice>
  


  <practice>Три минуты фрирайтинга. Возьмите лист бумаги и пишите всё, что приходит в голову, без остановки и цензуры. Это помогает очистить ум.</practice>
  


  <practice>Упражнение на баланс. Встаньте на одну ногу, сохраняя равновесие. Сконцентрируйтесь на ощущениях в опорной стопе. Затем поменяйте ногу.</practice>
  


  <practice>Расслабление мышц лица. Мягко помассируйте лоб, скулы, челюсть. Сознательно расслабьте язык, губы, мышцы вокруг глаз.</practice>

  

  <practice>Осознанное чаепитие. Заварите чай или кофе. Сосредоточьтесь на аромате, тепле чашки, вкусе напитка. Отложите телефон и просто наслаждайтесь моментом.</practice>
  


  <practice>Ничегонеделание. Просто сядьте в тишине на 5 минут. Позвольте мыслям приходить и уходить, не цепляясь за них. Наблюдайте за своим состоянием без осуждения.</practice>
  


  <practice>Потанцуйте. Включите одну любимую песню и двигайтесь так, как хочется вашему телу. Отличный способ сбросить напряжение.</practice>
  


  <practice>Поза ребёнка. Сядьте на колени, опустите корпус на бедра, вытяните руки вперед или положите вдоль тела. Глубоко подышите в этом положении, расслабляя спину.</practice>
  


  <practice>Как ты?</practice>
</practices>
